<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>陈开帆</title>
  <subtitle>学习学习再学习</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://yoursite.com/"/>
  <updated>2017-03-11T04:57:49.325Z</updated>
  <id>http://yoursite.com/</id>
  
  <author>
    <name>陈开帆</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>日常记录</title>
    <link href="http://yoursite.com/2017/03/06/%E6%97%A5%E5%B8%B8%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    <id>http://yoursite.com/2017/03/06/日常记录/</id>
    <published>2017-03-05T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2017-03-11T04:57:49.325Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="日常记录"><a href="#日常记录" class="headerlink" title="日常记录"></a>日常记录</h2><p>@(A-01日记)[写作]</p>
<p>今天，不知道为什么感觉到莫名的烦躁，早上原本是打算7点半起床的，最后却直接拖到了8点半，真不知道是为什么，另外还是感觉这个学期还没有真正进入学习的状态，好像还没怎么上过课一样。</p>
<p>心里就是感觉特别不舒坦，也说不清楚是什么原因，也许是对于自己的不满吧，没有能够按照自己预想的去做了呗，不过再怎么说，这些都过去了，今天算是读完了李参老师的《印象笔记留给你的空间》，虽然感觉没有能够从里面获取什么新的知识，但是还是再次加强了我对于印象笔记的认知，如何接地气的去使用它，如何去让它更好的为我所用，解放我的一些记忆的负担。</p>
<p>利用开学的一周时间做驾校代理，小赚了一些生活费，后面可以慢慢利用一些业余时间来学习一些东西了，还是感觉学习实在是不能落下，不然后面很难再赶回来了。</p>
<hr>
<p>当然，我也终止了对于博客的折腾，等后面学的技术足够了，再慢慢优化，添加一些功能，现在也是勉强能用了，当然前前后后可是浪费了我不少时间，一方面是因为我也许有一些强迫症，总是遇到一些问题就容易陷进去，最后浪费很长时间都解决不了的小问题，以后遇到这样的问题，也许是应该跳出来，出去散散步，暂停解决这样的问题，说不定到了时机成熟的时候，问题自然解决了呢？另一方面，也许是我的硬知识还是不足，所以导致我对于一些非常基础的问题，都难以搞懂，有时候别人两三句话或者一个知识点就能够让你恍然大悟，这就是一个反馈与指导的作用，自己探索着去学习，极有可能从一开始就是一个错误的方向。</p>
<p>硬知识与软知识相互结合，只有硬知识足够硬了，软知识才是加分项，没有扎实的基础，谈何建立框架，谈何学习新的东西呢？</p>
<p>一年以前我就想做这么一个完全属于自己的博客，尽管现在用的也是别人的开源框架，不过，我还是学到了一些东西，尽管走了弯路，走了很长的弯路，甚至一度以为是正确的路，但是越走，自己就越来越发现路不对，方法不对，太过于极端，太过于急躁，所以把这些经验都写在这里。不敢说这些经验是不是正确的，但是目前肯定用的上。</p>
<p>关于如何学好一门新的知识（这里就指编程）：</p>
<ul>
<li><strong>对该科目要有一个整体的认知</strong></li>
</ul>
<ol>
<li>对于该科目一定要先有一个整体的认知，先了解清楚这门语言到底有什么作用，能用来干什么，现在的应用前景怎么样？</li>
<li>如何去了解这门语言呢？阅读维基百科的介绍，知乎去搜索相关话题，多看那些点赞数比较高的答案，当然，点赞数不高的也要看，最后一点就是能用google，就一定要用google，（因为学校的网络实在是太差了，所以我用的shadowsocks实在是太慢）</li>
<li>阅读官方文档，阅读官方文档，阅读官方文档，反复阅读，英语不行也一定要硬啃。</li>
</ol>
<ul>
<li><strong>先入门，再谈如何使用更加先进的东西</strong><br>-<br>在入门这方面我实在是吃亏太多了，首先就是一开始就没有买书，学习新的语言最忌讳的就是没有书了，光看视频，光看文档，不做笔记，不去编程，亲自写上一段代码，打上一段代码，就没有肌肉的记忆，这类纯技能类的科目绝对不能再用传统的课堂上的学习方法来应对了，必须边学习，边实践，尤其是要专注，我就是太过于泛泛而过了，导致很简单的东西最终也忘得一干二净。</li>
</ul>
<p>在学习一门新的语言，比如java，我在一开始就遇到了困难，如何安装编译器，google，百度了几个答案，也都按照网上的答案来操作了，最后却还是失败，对于环境变量的设置到现在也还没有弄好，对于目前的我来说，环境变量，安装环境的配置实在是一个大问题。</p>
<p>这也是一个新手的问题，环境变量，环境安装，一不小心，就会让初学者泄气，然后把仅剩的一点点兴趣消磨殆尽。如果这时候有一个懂得人带着，给你解决问题，那就非常好了。</p>
<p>入门就要先学好硬知识，选择一款好用的，简单的编辑器，比如atom，sublime text，目前我用的是这两个。</p>
<p>后面再慢慢利用这些硬知识来做项目，做整体性的东西，综合运用，学任何东西不都是这样的吗？</p>
<p>为什么我在一开始就犯了这样的错误，原因就是急于求成，太想要一开始就做出一个不错的东西来，而没有给它一个过程，没有过程，便不会有结果，小孩都知道的东西，为什么我竟然会忘了呢？</p>
<p>最后，一口气买了两年的域名，以后就这样罢，没学到新的东西，就不再折腾了，先学好硬知识再说，<strong>一个方法不行，那就用另外一个办法，只要解决问题就行，为什么一定要纠结于用特定的方法去实现最后还是一样的结果呢</strong>，用git命令无法推送新的东西上github，那就直接在github上新建不就行了嘛？非得搞得这么麻烦，当然这其中有我不知道的原因，目前我还是无法弄懂得原因。</p>
<p>写完了，心情好多了。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h2 id=&quot;日常记录&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#日常记录&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;日常记录&quot;&gt;&lt;/a&gt;日常记录&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;@(A-01日记)[写作]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天，不知道为什么感觉到莫名的烦躁，早上原本是打算7点半起床的，最后却直接拖到了8
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>两段简短的对话</title>
    <link href="http://yoursite.com/2017/03/04/%E4%B8%A4%E6%AE%B5%E7%AE%80%E7%9F%AD%E7%9A%84%E5%AF%B9%E8%AF%9D/"/>
    <id>http://yoursite.com/2017/03/04/两段简短的对话/</id>
    <published>2017-03-03T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2017-03-04T09:06:04.816Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="两段简短的对话"><a href="#两段简短的对话" class="headerlink" title="两段简短的对话"></a>两段简短的对话</h2><p>@(A-01日记)[写作]</p>
<p>“咱们学校的地标性建筑是什么？”<br>“母校之光”<br>“毛爷爷”<br>……..<br>“错，是贵州大厦”。</p>
<p>这是一段令人匪夷所思的一个对话，当然也是搞笑的，但是不可否认如何最快的找到自己的学校的位置，那就这样告诉别人，“看见前面那栋贵州大厦了吗？就在大厦旁边”。有时候我们不得不借助一些外在的东西来参考，就像是一个参照物一般，而我们自己也是一样，我们或多或少都会找一个人去与自己对比，或者是偶像，或者是在某些方面比你强一些的人，或者他身上有你羡慕的东西，我们就这样陷入了一种对比当中，他甚至已经不是一种参照的形式了。</p>
<p>前几天，我跟一个不是很熟的网友聊天，她问我，大学都做了点什么工作，我索性列了一大堆，“健身销售，服装导购，发传单，卖被子，驾校代理，还有一些其他的实习”。当我回答出来这些东西的时候，我突然有些震惊了，我到底是干了一些什么事，好像都是一些兼职之类的活，我突然意识到也许是时候该做一些更有成长性的，更有意义的工作了，这样的工作也许可以在短期内给我带来一些不错的收益，但是我却并不是很快乐，好像是违背了自己的初衷一样，曾经的初衷都去了哪里？我是否还能记得住它。</p>
<p>所以，我短暂地醒了过来，我意识到大学后面的一年半绝对不能再这样了。有些事情是该经历的就得经历，而不是一而再再而三地重复地去经历，经历过后内化为自己的一种精神特质。所谓的“折腾”，那也要折腾对方向，折腾对地方，否则就是南辕北辙，越折腾越错，我并不是说折腾是无用的，而是不能是重复，重复，这就像是温水煮青蛙一样，一旦你适应了这样的一种状态，以后你的借口就越来越多了，你就已经处于这样的一种重复的状态而不自知。这是很可怕的。</p>
<p>所以，越是想到这些，我越是觉得我是在做一些只是给我带来钱，而相关的价值却少之又少，当然不是没有。一件事，我们做它的意义总是在与它能给我们带来显性的利益以及隐形的意义，有时候经济上困难了，我们就追求显性利益，而把隐形利益放在一旁；而当我们在生活上都没有什么忧愁的时候，我们开始追求隐形利益。所以，我觉得我做的一些事似乎有些肤浅，当然也是因为我自己需要解决当下的经济问题。我记得我初中的物理老师给我们讲过这么一个金句，“我们现在还是在生存阶段，还没到生活的阶段”。一开始，我不懂，现在懂了一点点，以后也许会稍微理解更多一点。</p>
<p>当然上面我说了这么多，总得就是一句话，<strong>马斯洛需求</strong>，伟大的理论总是那么言简意赅，一针见血，所谓的把书读薄，再把书读厚，也许就是这样。</p>
<p>也许我也曾经找过一些榜样，但现在我更多是希望成长，更多的是以过去的自己为对比，看看自己成长得加速度是不是在变大，成长是存在的，但是若是其成长加速度却在不断减小，那给人的感觉就是没有成长，甚至干脆就是落后。</p>
<p>所以，成长加速度一定要提上来，怎么提，提哪些方面，目前我只有这三个方面的目标：写作，英语，还有编程。So，成长只是自己的事，与其他人无关，少在意别人怎么看，多在意自己到底是不是在做到了言行合一，所想即所做。</p>
<iframe frameborder="no" border="0" marginwidth="0" marginheight="0" width="330" height="86" src="//music.163.com/outchain/player?type=2&id=436514312&auto=0&height=66"></iframe>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h2 id=&quot;两段简短的对话&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#两段简短的对话&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;两段简短的对话&quot;&gt;&lt;/a&gt;两段简短的对话&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;@(A-01日记)[写作]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“咱们学校的地标性建筑是什么？”&lt;br&gt;“母校之光”&lt;br
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>为什么我们总是这么喜欢节假日出去游玩？</title>
    <link href="http://yoursite.com/2017/02/12/%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%88%91%E4%BB%AC%E6%80%BB%E6%98%AF%E8%BF%99%E4%B9%88%E5%96%9C%E6%AC%A2%E8%8A%82%E5%81%87%E6%97%A5%E5%87%BA%E5%8E%BB%E6%B8%B8%E7%8E%A9%EF%BC%9F/"/>
    <id>http://yoursite.com/2017/02/12/随笔/为什么我们总是这么喜欢节假日出去游玩？/</id>
    <published>2017-02-11T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2017-02-28T11:55:48.500Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="为什么我们总是这么喜欢节假日出去游玩？"><a href="#为什么我们总是这么喜欢节假日出去游玩？" class="headerlink" title="为什么我们总是这么喜欢节假日出去游玩？"></a>为什么我们总是这么喜欢节假日出去游玩？</h2><p>@(A-01日记)</p>
<p>春节结束后，初七就回来了，这个春节可以说，是我这么多年来感觉较为充实的一次。玩了两三天，工作了三天，真是三天打鱼两天晒网。</p>
<p>于是我们索性也扎堆趁着元宵节出去游玩一趟。</p>
<p>昨天，与同学一起去八达岭滑雪场滑雪，第一次滑雪，感觉有点刺激，因为是第一次滑雪，所以就一个劲地往坡顶上滑，而不是从上面滑下来，结果，费了好大力气才爬上去。然后就开始滑了，因为害怕摔倒，害怕撞到别人，所以，小心翼翼地，后来，好像是掌握了一点点规律，竟然开始敢于滑初级二号滑雪道了，这个角度比较陡，后面竟然摔了一跤。</p>
<p>摔跤的过程非常有趣，想刹车刹不住，可是方向却越来越往电梯那边走，而且那边的雪比较硬，再加上前面有人，一时害怕，本来是应该可以避免的一次摔跤，最后因为自己害怕了，脑子在那时完全没有了任何的解决办法，只求这一段过程赶紧过去，可是摔跤又不是看电影，所以越是害怕，自己认定自己会摔跤，于是自己就真的摔跤了，脑袋一蒙，两眼一黑，什么也不管了，先趟下来再说，于是就这样摔倒了，这就是所谓的自证预言。越是害怕这件事发生，它越是容易发生，并且你竟然还渴望赶紧过去，就像是看电影一样，渴望把一段过程给快进了，可是我们的生活毕竟要一步步来。这就是滑雪的教训那。</p>
<p>不过，越长大，越是害怕摔跤， 越是害怕那些明明自己有能力可以提前预防的坏事发生。</p>
<p>晚上，我们到了龙庆峡，看冰灯，毕竟昨天是元宵节，想玩的海一些。</p>
<p>虽然冰灯看起来非常地漂亮，可是人实在是太多了，人挤人，哪里都是人，想要拍照，最后拍到的都是人，况且天气还这么冷，我冒出了这样的想法，与其在冰冷的天气下看花灯，还不如在火炕旁边烤火。因为所谓的冰灯，不过是那些电线连着那些小灯，然后缠绕在树上或者其他依靠物上，看清了本质之后，我好像就不太有多大的兴趣去观赏了。</p>
<p>因为人实在是太多了，整个人行就像是蚯蚓在爬行一样，一点点往前挪动。以后节假日人家往外面冲的时候，我们最好的选择便是呆在家里，看几本书，喝几杯茶等等。这就是中国旅游业发展过快带来的一个负面的结果吧。</p>
<hr>
<p>不过，话说回来我们为什么会这么喜欢在节假日还往外面跑，即使人这么多？我认为有这么几个原因。一是平时上班族都在忙着上班，根本没有时间出来走走，一旦到了节假日，就像是被关了好久得到释放一样，迫不及待地要往大自然冲；二是节假日，可以约上好久未见的朋友一起出去游玩，这样既可以玩，又可以与朋友聚一聚，一举两得；三是，这个是经济发展，人民生活水平提高所致，而我们通常可选的就是出去旅游，所以这是不可避免的。</p>
<p>对于我自己来说，今后的节假日，能不出去就不出去，因为节假日就是用来提升自己的一个最好的机会，无论是读一本书，还是看一个网络课程，抑或是学习英语，等等都可以。一年有这么多的节假日，省下来一些，就可以与别人拉开一些差距，然后逐渐积累，这也是我从李笑来老师那里学得的一些东西，因为从他那里我总是能够发现一些不同寻常的东西，能够脑洞大开，然后解决一些疑惑。</p>
<p>所以，节假日，能不出去就不出去。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h2 id=&quot;为什么我们总是这么喜欢节假日出去游玩？&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#为什么我们总是这么喜欢节假日出去游玩？&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;为什么我们总是这么喜欢节假日出去游玩？&quot;&gt;&lt;/a&gt;为什么我们总是这么喜欢节假日出去游玩？&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;@(
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>《我不是潘金莲》观后感</title>
    <link href="http://yoursite.com/2017/02/09/%E3%80%8A%E6%88%91%E4%B8%8D%E6%98%AF%E6%BD%98%E9%87%91%E8%8E%B2%E3%80%8B%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/"/>
    <id>http://yoursite.com/2017/02/09/《我不是潘金莲》观后感/</id>
    <published>2017-02-08T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2017-02-28T06:02:43.017Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="《我不是潘金莲》观后感"><a href="#《我不是潘金莲》观后感" class="headerlink" title="《我不是潘金莲》观后感"></a>《我不是潘金莲》观后感</h2><p>@(A-01日记)</p>
<p>好久又没来写东西了。昨天晚上看了一部电影《我不是潘金莲》，总体感觉还是不错的，不知道为什么这么多人喷冯小刚导演。也许经典的电影只有经过时间的考验才能够真正显现出它的价值来。</p>
<p>整部电影讲的是有一个农村妇女李雪莲，为了多的一套房子而与丈夫假离婚，领完结婚证，结果丈夫变卦，找了另外的女人结婚，李雪莲气不过，于是告到了法院，法院判定李雪莲的案件为真的，可是李雪莲不服，一路喊冤告到县里，市里，省里，再然后是北京，一层层地，整的官员都非常的怕，10年告状生涯，风风雨雨，也反应了许多事…..</p>
<p>首先这部电影，范冰冰演的很给力，演技很到位，也许是我对于演技方面没有太多研究，所以才这样说，各种表情，完整地表现了那种农家妇女不识字，不识法的一种状况；尤其是操着一口农家的普通话，在几个画面中表现的还不错，比如，李雪莲听到大头与贾聪明互相合作欺骗她的事，她大骂大头，甩门而去；当她听到秦玉河死了一事，脸上抽搐的表情，等等，让我看到了一个不一样的范爷。</p>
<p>再说到这部电影目的是讽刺中国官场社会与及中国农村落后的法制观念，曾经的官员不为民办事，只是想保住自己的那个位置，由法院院长，县长到市长，以及各部门间的推脱，上级领导的命令传达到下面基层工作人员基本变了味，李雪莲就是这么告状不成反被抓进去呆了几天，当然人物之间环环相扣，相连接起来，各级官员都是为了帮助李雪莲，只是工作方法不对，这些都是靠后来的那位市长的话语来衬托出来的，再加上旁白，虽然让人不需要思考太多，看来冯导的旁白还是稍微有些毁了这个片子。</p>
<p>不过，最让人感慨的是这部电影的手法绝对是我见多的比较另类的，从小地方告状的圆镜头到北京的方形然后又到小地方的圆镜头，虽然让人看着有些累，但是不可谓不用心，这不就是无规矩不成方圆嘛，并且整部影片多处辅以下雨的镜头，再加上强有力的音效，让观众的思绪都跟着李雪莲的告状而一步步紧跟，最后李雪莲十年告状倒是因为秦玉河的死而结束，而最后整个画面变大，借原来的县长与李雪莲的对话道出了当初他们两闹假离婚并且最后李雪莲坚持告状的原因–为了肚子里那死去的孩子。</p>
<p>意味深远，让人不得不服，这也让我们得以理解李雪莲为什么做出的这么多看似不合理的，错误的行为最终都有了一个合理的，恰当的理由，最后又圆回来了，功力还是可见一斑…..</p>
<hr>
<p>说到万达不愿意给这部电影拍片的原因也许就是因为它的画面的缘故吧，毕竟没有谁能够忍受这么小的画面，先圆后方再圆再方再放大，其次是因为这部片子还是再一定程度上反应了中国的社会现状问题，难免会涉及一些政治问题，所以应该就是这样的问题吧。</p>
<p>另一方面就是像很多人喷的那样，这个女人不可理喻，不过正是被喷的这么惨，所以，我反而认为这才是真正演的到位了，入戏了。</p>
<p>总而言之，值得一看。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h2 id=&quot;《我不是潘金莲》观后感&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#《我不是潘金莲》观后感&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;《我不是潘金莲》观后感&quot;&gt;&lt;/a&gt;《我不是潘金莲》观后感&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;@(A-01日记)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好久又没来写东西了。昨天晚上看了一
    
    </summary>
    
      <category term="随笔" scheme="http://yoursite.com/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>由博客网站引起的一件小事</title>
    <link href="http://yoursite.com/2017/02/06/%E7%94%B1%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E7%BD%91%E7%AB%99%E5%BC%95%E8%B5%B7%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BB%B6%E5%B0%8F%E4%BA%8B/"/>
    <id>http://yoursite.com/2017/02/06/由博客网站引起的一件小事/</id>
    <published>2017-02-05T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2017-02-28T06:15:44.811Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="由博客网站引起的一件小事"><a href="#由博客网站引起的一件小事" class="headerlink" title="由博客网站引起的一件小事"></a>由博客网站引起的一件小事</h2><p>今天晚上，本来想把域名给更改了的，无奈，中间出了点差错，也还是怪自己，对于这方面不太懂却又是瞎折腾，虽然说这些文件都是在Dropbox上面有备份的，但难免不会出现意外，所以大多数时候，除非已经非常有把握了，对于任何一个技术细节都弄懂了，弄清楚了才去干，尤其现在是互联网时代，大数据时代，云时代，一不留神，你删除的可不仅仅只是一点东西而已，说不定毁掉的是很多客户的数据和信息。就像今年2月1日gitlab 发生的那起程序员误删操作，最后利用及时发现才挽回了几个G的数据，而被删除掉的足足有300多G的数据，虽然有5大备份，也终究不顶用，引以为戒啊！</p>
<p>当然，我这个本身的问题是因为我对于技术不懂，只是修改了一个DNS解析，却没有修改成功，并且国内的域名还需要备案，最后重新再登录原来的域名的时候发现无法登录，一片空白，却也无法修改DNS，真是小白到了极点。</p>
<p>好在最后弄回来了，以后再也不瞎折腾了，先把原理技术弄懂，把注意事项弄懂，再去实践，方能够做出最好的改变。</p>
<p>本来看看那个gitlab的误删除操作，一时感觉与自己无关，可是经过这件事，却突然联想到这个事儿，觉得还是有必要对以后自己遇到的问题，遇到的事儿都要采取这么一种态度，<strong>如果这个事儿发生在我身上，我该怎么做，这个事儿与我到底有哪些联系呢，对于我是否有一些好处或者坏处呢？</strong>这也是我之前在某篇文章看到的，一时之间没怎么理解，现在理解了。但是重要的还是去践行。</p>
<p>所以，对于技术类问题，千万来不得马虎。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h2 id=&quot;由博客网站引起的一件小事&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#由博客网站引起的一件小事&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;由博客网站引起的一件小事&quot;&gt;&lt;/a&gt;由博客网站引起的一件小事&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;今天晚上，本来想把域名给更改了的，无奈，中间出了点差错，也还
    
    </summary>
    
    
      <category term="成长" scheme="http://yoursite.com/tags/%E6%88%90%E9%95%BF/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>静静地享受阳光的美好</title>
    <link href="http://yoursite.com/2017/01/22/%E7%94%9F%E6%B4%BB/%E9%9D%99%E9%9D%99%E5%9C%B0%E4%BA%AB%E5%8F%97%E9%98%B3%E5%85%89%E7%9A%84%E7%BE%8E%E5%A5%BD/"/>
    <id>http://yoursite.com/2017/01/22/生活/静静地享受阳光的美好/</id>
    <published>2017-01-22T11:21:00.000Z</published>
    <updated>2017-02-28T05:56:24.768Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="静静地享受阳光的美好"><a href="#静静地享受阳光的美好" class="headerlink" title="静静地享受阳光的美好"></a>静静地享受阳光的美好</h2><p>@(A-01日记)</p>
<p>已经连续工作了11天了，今天早上醒来，发现自己头脑有点晕，刷牙的时候还有得咳嗽，吐的不行，不过，还是不紧不慢地收拾好东西，像前几天那样，按照自己的规律好好的结束这一天，可是到了公司的时候，工作了一会儿，竟然发现自己浑身无力，四肢发麻，还有点虚冷，脑袋还昏昏沉沉的，坚持着把上午的工作完成，请假回来看看医生。</p>
<p>出了大楼，顿时发现阳光正好，温暖，虽然还有一丝冷风在吹着，但是心里还是很高兴的，这么多天了，终于可以好好地享受一下阳光了，对于阳光的渴望，让我想起了2015年元旦时候做的大学的第一次兼职，那时候那个领导安排完我们的工作之后，中午她便拿着一个小板凳，靠近窗台，嗮太阳，我顿时有一种很“鄙视”的感觉，好像阳光我们谁没享受到一样，为什么竟然还要去晒，我那时候不懂，现在我懂了。</p>
<p>也许，在大城市里，你可能根本没有时间能够好好地看一下太阳，享受一下新鲜的空气，因为你早出晚归，6点钟出门，9点到公司，你哪里能够看到升起的太阳，晚上6点钟下班的话，你还能再见到太阳吗？中午说不定你也只是点个外卖，也就不用走出办公室，好像是两点一线的生活一样，你住的地方到你的公司，偶尔周末不用上班的话，你可以出去玩玩，或者干脆就是睡一个懒觉，很明显，平时的睡眠一定是不足的，我不知道这样的生活，我是不是能够接受得了，突然感觉，白领其实也有属于他们的悲哀。一天天就这样过去的话，好像人生就这样定格了一样，一眼就能看到自己的未来几时年的生活，却又好像看不透。</p>
<p>我自己常常有这样的感觉，好像之前发生过的事情是我上辈子的生活，上辈子发生过的事一样，那么历历在目，好像自己是再重新活了一遍，却又没法说自己的未来是怎么样的，难道这是一种错觉吗？</p>
<p>也许是，也许不是，先走下去再说。</p>
<hr>
<p>下午，回来后去爱琴海吃了个饭，买了点火车上准备要吃的东西，毕竟24个小时的无座，回来也是无座，这都不重要，重要的是能够回去好好看看，享受一下那不算太低的温度，那清新的空气，然后有时间就和一些同学相聚一下，然后又继续回来，回到这个帝都。我估计现在已经是在胡言乱语了吧，毕竟中午去校医院看看医生的时候38度，轻微发烧，提起发烧，我似乎又有了一种恐惧症，一种全身发冷，四肢无力，吃不下饭的感觉，看完了医生，然后干了一些琐碎的事，一天就这么过去了。</p>
<p>好快！好快！</p>
<p>其实，我现在又写不下来了，感觉又没什么东西可说的了，没积累好素材，不知道该写点什么东西，总是提起兴趣就写，干脆就是一些流水账吧，可是留水账就留水账吧。肯定会有一些东西不是那么有价值的，或者干脆不是很有价值，也许也可能只是一种发泄的渠道吧，因为有一些话还是得说出来，但是又不知道该说给谁听，干脆就写给自己好了，写给自己也不用照顾那么多，不用去想文笔怎么样，是不是有逻辑，是不是前后关联，是不是行文流水，是不是能够让读者真的明白你在说一些什么东西，这些我现在都不管了，我写好我想说的话，写好自己的一些感想，若干年后自己回头看看，呦，当年那个毛头小孩写出来的东西这么幼稚啊！写的什么鬼东西，前后相差也太大了吧，什么话题也没有，比如这篇就是，明显文不对题，还有好几个模块，好几个没关联的东西，当年那个也许是假的你吧！</p>
<p>知道有差距，知道一些好的文章，知道一些文章为什么能够传播的远，传播的久，并且还几辈子长销，这些真正经典的东西才值得去读，去看，才能够有优质的思考。好久没有思考过了，我甚至都忘记了什么是思考，什么是收获，真正的收获与伪收获之间的差别，一日不反思，一日便会不进步，有时干脆就是退步了。做惯了机械式的东西，肯定会有厌烦，有时候思考的大脑甚至是被自动屏蔽了，昨天，看的那部《奇葩大会》，艾力老师这么问李开复老师，“您觉得现在对于一些新闻类的咨讯的个性化怎么看待，好像是一种负面的东西”，高晓松提出了一个很好的例子，人类自从有了GPS之后就再也不会迷路了，可是却也很难再发现新的美妙的世界了；多么好的一个类比，GPS方便了人类自己，但同时也使得人类很难再发现新大陆，15世纪的哥伦布就是因为对北美那一带不熟悉，最后，经过各种也许是意外的意外，发现了新大陆。而现在我们有了这么方便的个性化的咨讯阅读，满屏的内容似乎都是我们想看的，而我们不想看的东西就这样被我们选择性的忽视了，真实的世界是怎么样的，我们无从得知，我们也许看到只是一个看起来像是真实的世界。</p>
<p>选择性屏蔽，选择性思考，甚至不思考，带来的祸害是有多大。而我们也终将会伴随着这些选择，过上我们选择的生活。因为社会百态，你总有别人值得羡慕的东西，别人也总是有你值得羡慕的东西，甚至我们会在内心里假设这样一种兑换，这些也不过是假设而已。最终的路，最终的选择，最终的屏蔽。</p>
<p>愿你我都能够好好的享受一下那些阳光。</p>
<p>附上一篇：大辉老师的文章，很值得思考。寥寥几段，却是不一样的选择。<br><a href="http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5ODIyMTE0MA==&amp;mid=2650969140&amp;idx=1&amp;sn=5e0cb048cc5c33c78dbc19ce078bd924&amp;chksm=bd38300f8a4fb919b28b089627a72679bdcac4c8cc651375b26e25ac2a4007ad0047123a6179&amp;mpshare=1&amp;scene=23&amp;srcid=0122ET1H7ZLYXHXhXTIo2gyj#rd" target="_blank" rel="external">被收割的群体</a></p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h2 id=&quot;静静地享受阳光的美好&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#静静地享受阳光的美好&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;静静地享受阳光的美好&quot;&gt;&lt;/a&gt;静静地享受阳光的美好&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;@(A-01日记)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;已经连续工作了11天了，今天早上醒来，发现
    
    </summary>
    
      <category term="生活" scheme="http://yoursite.com/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>你走了，只是少了个复印的人而已</title>
    <link href="http://yoursite.com/2017/01/20/%E7%94%9F%E6%B4%BB/%E4%BD%A0%E8%B5%B0%E4%BA%86%EF%BC%8C%E5%8F%AA%E6%98%AF%E5%B0%91%E4%BA%86%E4%B8%AA%E5%A4%8D%E5%8D%B0%E7%9A%84%E4%BA%BA%E8%80%8C%E5%B7%B2/"/>
    <id>http://yoursite.com/2017/01/20/生活/你走了，只是少了个复印的人而已/</id>
    <published>2017-01-19T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2017-02-28T05:56:21.402Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="你走了，只是少了个复印的人而已"><a href="#你走了，只是少了个复印的人而已" class="headerlink" title="你走了，只是少了个复印的人而已"></a>你走了，只是少了个复印的人而已</h2><p>@(A-01日记)</p>
<p>想到这个话题，是因为今天中午的时候，一位老师需要正反面打印东西，但是她不会操作，于是问了一下旁边的实习生，但是很不恰巧，那个实习生她也不知道怎么操作；然后我突然就想到了曹将写过的一篇文章，应该是2015年写的文章。<a href="http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5NTEzNzgyMA==&amp;mid=402486589&amp;idx=1&amp;sn=a1872665bfcf8677c85aa69b83c17c96&amp;scene=1&amp;srcid=1205Axp3m8mYJ51gOIr8PNLj#rd" target="_blank" rel="external">你走了，只是少了一个复印的人而已</a>，这是曹将的文章，我也想到了好像我也不会操作这个这么简单的东西，主要是自己也没接触过，不过这不是什么大问题，关键的问题是你的核心竞争力是什么，在猿辅导里面，老师和技术人员就是核心竞争力，就是这个企业的资产，而其他的部门其他的人员也只是作为一个辅助，或者干脆可以这么说，只要你稍微待上两天，只要认真，那肯定就能做好这些机械性的，无技术含量的工作。当然我不是说这些工作是无关紧要的，可以去掉的，恰恰不是，我所处的部门虽然是做课件，审课件，但是其实是属于市场部，销售类型的工作。所以，如果再无法利用这一段时间再学习一下，恐怕了解的不够深，不过是看到了一些表面现象罢了。</p>
<p>关于核心竞争力，我不是没有想过，但是作为年轻的我们，现在只有积累，不断的积累，会打印机，你也得会各种繁琐性性的，无技术含量的工作，这些工作总该有人做，如果是你，不要悲伤，不要着急，先干，并且琢磨着干好才行，这是正确的成长之道吧。</p>
<p>昨天晚上，路上下班回来的时候，不止一次地听到别人怎么说别人怎么牛逼，瞬间彻底又让我觉得别人都好厉害，但是我心里其实是很清楚的，你把时间花在哪里，你肯定哪些方面有所收获，<strong>我们还没能够到拼天赋的时候，无非就是克服自己的惰性，有耐心</strong>，这些已经足够我们把一些事情做好了。想想以前小的时候，我甚至连阿拉伯数字“8”都不会写的时候，我的妈妈是这么教我的，用两个0一组合起来于是就变成了一个“8”，但是人还是笨，还是不会写，后来索性就干脆被老师留在学校，那时候小，不懂事，一晃眼，现在也已经20岁了，这样的话，我好像能够看到自己的30岁，40岁，50岁是什么样的，说起来，人生还真是快啊！一眨眼，难道就结束了么？也不是，只是感知变快了。</p>
<hr>
<p>今天，也当然买好了火车票回家，无座，不过，这些都没关系，关系的是我的时间就这么地无端浪费掉至少5天。一直在路上，果真就在路上，所以，我是真心不想回家的。虽然那5天也不能用来干多少事情，但时间真的太宝贵了，我真的舍不得，但是为了回家看看，顺便与同学们小聚一下，见见好久没见的老朋友，呼吸一下新鲜的空气，没有雾霾的空气，享受一下短暂的蓝天，然后再苟且一般地回来这个熟悉而又陌生的地方，不知道多少人短暂地来到这里，然后又匆匆离去，好像过客一样。</p>
<p>这无非是我们大部分人的宿命，有钱没钱还是回家过年，虽然并没觉得有什么意义，已经不是小孩子了，不会再那样盼着了，而反倒是不怎么希望着的吧。</p>
<hr>
<p>现在，我已经不知道该说些什么了，总觉的说多了，都是一些很肤浅的词，总归是自己阅历不足，却又把自己装的很深沉一样，偶尔两眼一发呆，然后陷入脑死路状态，看着光标一直在那里闪，半天不见有什么动静，想来想去，是不是今天还有什么事没干，或者干了没记录什么的，然后又搜索半天还是没有，发现自己又陷入了死一般的循坏。这样的状态其实很可怕，如果我们正常的生活都是这样的话，那我们肯定会丧失掉我们的创造力，我们的坚持力。然后发现自己的时间不留痕迹一样，又过去了一天。所以，在正常的生活中，我们一定要有一些别的什么东西来补偿我们，学会着去寻找乐趣，寻找成就感，让自己成就感至少还拥有，当一个人连成就感都没有了的时候，那他就非常容易挫败，从而带来更多的失败，这就是<strong>“自证预言”</strong>。</p>
<p>所以，无论是成就感也好，乐趣也好，核心竞争力也罢，你一定要有所成长，不成长意味着你被时代抛弃了。而那种被抛弃的感觉很慢，慢到你根本没法觉察出来，80后，90后，而如今已经开始了00后的新时代，无论是什么时代，要想很好的活着，那就得成长。</p>
<p>而成长究竟是什么，我也不知道，且走且探索……</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h2 id=&quot;你走了，只是少了个复印的人而已&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#你走了，只是少了个复印的人而已&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;你走了，只是少了个复印的人而已&quot;&gt;&lt;/a&gt;你走了，只是少了个复印的人而已&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;@(A-01日记)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想
    
    </summary>
    
      <category term="生活" scheme="http://yoursite.com/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>一些遇见</title>
    <link href="http://yoursite.com/2017/01/17/%E7%94%9F%E6%B4%BB/%E4%B8%80%E4%BA%9B%E9%81%87%E8%A7%81/"/>
    <id>http://yoursite.com/2017/01/17/生活/一些遇见/</id>
    <published>2017-01-16T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2017-02-28T06:18:00.602Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="一些遇见"><a href="#一些遇见" class="headerlink" title="一些遇见"></a>一些遇见</h2><p>@(A-01日记)</p>
<p>今天，晚上和几个久未见面的好友以及几个素未谋面的好友吃了一顿烧烤，喝了一些小酒，感觉挺不错，生活就是这样，偶尔小聚一下，谈谈大家最近都在干一些什么，有什么样的兴趣爱好，以后什么样的未来发展方向，虽然说，自己的路还是得自己走，但是还是要看一下当下的环境，看看周围的人都在干一些什么，对于自己也不算是一件什么坏事吧。</p>
<p>看看大家都这么优秀，都有自己的未来打算，对于我自己而言，我大目标肯定是定了的，但是时长也会偶尔迷惑，烦恼一下，但是过后咱们该怎么做还是得怎么做，并且至少要做的像个样子吧。在这里衷心祝愿我身边的朋友们都能够有一个前程似锦的前途，都能够过上自己想要的生活，无论它是什么样的，至少幸福。这又让我想起了比尔盖茨的一句话，他说，人生就像一场火灾，我们能做的无非是从里面尽可能地抢救出来一切东西，我觉得这句话，不无道理，越长大，越发现生活就是这样，无论怎么样，它都是生活。</p>
<p>前几天，我突然想到了这样的事情，我们学生每一次都可以学习完一个学期之后就放假，然后回家，几乎也没什么事可干，而我们的父母呢？好像对于他们的人生来讲，没什么假期一样，对于我的老爸老妈而言，仿佛就只有春节的那几天，差不多是从大年三十然后一直休息到正月初五，并且还不是完全的休息，那这样的话，他们会有多累呢？这个也许只有我自己倒了那样的年龄，我才能体会得到的吧！其他时间，对于一个农民来说，你不可能今天想休息了就休息了，庄稼什么的一旦错过了相对应的时节就再也无法补回来了。这只是我印象中的而已，也许对于他们来说，这本就没有假期，这本就是生活，深深地爱着这片土地，以及这篇土地下可爱的人儿。</p>
<p>今天有些晚了，就写到这儿吧。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h2 id=&quot;一些遇见&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#一些遇见&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;一些遇见&quot;&gt;&lt;/a&gt;一些遇见&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;@(A-01日记)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天，晚上和几个久未见面的好友以及几个素未谋面的好友吃了一顿烧烤，喝了一些小酒，感觉挺不错
    
    </summary>
    
      <category term="生活" scheme="http://yoursite.com/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>文件管理一些需要注意的东西</title>
    <link href="http://yoursite.com/2017/01/08/%E6%96%87%E4%BB%B6%E7%AE%A1%E7%90%86%E4%B8%80%E4%BA%9B%E9%9C%80%E8%A6%81%E6%B3%A8%E6%84%8F%E7%9A%84%E4%B8%9C%E8%A5%BF/"/>
    <id>http://yoursite.com/2017/01/08/文件管理一些需要注意的东西/</id>
    <published>2017-01-07T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2017-02-28T06:12:39.139Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="文件管理一些需要注意的东西"><a href="#文件管理一些需要注意的东西" class="headerlink" title="文件管理一些需要注意的东西"></a>文件管理一些需要注意的东西</h2><p>@(A-01日记)</p>
<p>今天上班，下午进行了2017年的第一次会议。详细会议内容如下：</p>
<p>今天会议的内容主要讲了三大方面的内容：<br>第一是关于工作规范的问题，包括文件的命名，课件制作格式的规范，以及一些常范的工作错误，这些小细节很容易就会出现错误，只要一不留神的话，但是我们稍微注意一下，每一次制作课件的时候把常范的错误总结一下，遇到不会的格式问题可以先看一下工作规范，看看自己是不是犯了这方面的问题，总之就是一个语文的理解能力，阅读能力的掌握。<br>第二是一些工作规律方面的问题，诸如迟到，忘记打卡，以及上班时间做其他事情偷懒的问题，对于这些问题我觉得主要是看你对待这一份工作是怎么样的一个态度，如果是想当然的认为只是每天从公司这里拿一些工资，很显然这不是我的初衷，我的初衷是我希望自己能够在这里学到一些东西，诸如文件的管理，文件的命名，以及与他人的沟通合作，最近注意到一些话术诸如反复与对方核实是否工作无误等等，当然，还有很多的小细节需要注意，平时多注意一下即可。<br>第三主要是讲述了未来一周到两周的工作内容，主要是春节前把课件制作完成，以及15号之后的阅卷模拟。</p>
<p>最后是沐栋梁进行了总结，主要还是对待工作要认真，尽职尽责，把最基础的最需要了解的东西了解好然后才能够提高整个团队的协作效率。</p>
<hr>
<p>当然，文件管理，文件命名这些本就不是什么大事，只要你是一个人，有正常的阅读理解能力，那你肯定就能做好，但是看起来好像就不是这样的，在工作的过程中，总是会出现这样或者那样的错误，真的让人很心烦，很恼火，比如今天晚上我遇到的这个事儿来说，就是一个很没有效率的事，也许是在实施的过程中没有注意到这些细节，而出现了一些本可以避免的错误。</p>
<p><img src="http://7xkse6.com1.z0.glb.clouddn.com/0107%E7%89%B9%E4%BA%A7.PNG" alt="Alt text"></p>
<p>全聚德烤鸭没有写清楚是原味还是五香，也许是我没有交代清楚，或者是一时忘记了统计，总之，我对这样的结果不是很满意，后面只能我慢慢的一个个核对，核实，到底是哪个品种，哪个类型，多少克的，这些小小的东西，真的简单到不能再简单，然而我们还是再一次犯错了。这些还是应该吸取教训的。</p>
<p>当然，我自己的文件管理也不是很好，因为一方面目前我也没有那么多的文件需要管理，可以以一些言简意赅的文字来命名，但是文件多了之后，必须要遵循一些原则来命名，否则将酿成一些灾难性的错误。</p>
<ul>
<li>可以按照日期 + 文件 +  类型等等格式命名，但是格式一定要统一，便于查找，便于排序。</li>
<li>文件需要分类管理好，分类放入相应的文件夹内，就像是垃圾分类一样，我们只需要记住个大概，就可以迅速找出这个文件来。</li>
<li>文件一定要及时整理归档，当日未完成的工作要及时整理好，以待后续的日子可以好好得继续完成它，因为人的记忆是最不靠谱的，最靠谱的就是记下来，记下来，记下来。</li>
</ul>
<p>对于我来说，还有好久的路要走，这一次只不过是为了践行，看看我学到的东西哪里还需要再改进一下，哪里还有大突破。<br>不过，目前这个工作感觉已经到头了，如果再不能再往上面走的话，就已经没有什么可学习的了，接下来也许就是尝试一个新的，换种风格，突破自己的弱点–讲话；因为我讲话实在是不行。讲话这么简单的东西，真的也没有多少人懂，也许你以为你懂，然而也许是一个假象罢了。</p>
<p>现在好像真的不知道该写点什么了，哈哈，那就只能随便聊聊了。今天中午在望京SOHO吃饭的时候，我，中青院的一位学长，还有另外一个同学，吃着饭，然后谈论到了一个突然让我觉得很悲哀的事情，学长说，谈恋爱让他学到了许多东西其中之一是，<strong>学会照顾别人</strong>，突然说到我心坎里了，因为我到现在都真的不会照顾别人啊，并且我还不太会照顾好自己，什么事照顾好自己，我的定义是这样的，“能够让自己好好的，好好学习，好好娱乐，好好一切，整理好自己的一切，不让自己的亲人担心什么的”，然而我并没有完全做到，我有时还不能够好好地调整自己的心态，自己的态度，所以谓之不会照顾自己。所以，听到这，我只是感觉很悲哀，为自己的无知，当然，谁说咱们不是在成长呢嘛？</p>
<p>然后，我们又继续聊了一些各地的风俗人情，当然更多时候是我在听，其实我真的大部分时候在听，偶尔说一两句话，因为真的好多都不了解啊啊啊！后面的事儿也就是了继续回归工作了。不过话说回来，我发现我们这些人换了一批又一批，几乎是每两个月会换一批新人，所以培训和流程规范等至关重要，没有这些，工作起来肯定会耗费很大的一部分精力。</p>
<p>这一篇不成文的文章是用马克飞象完成的，马克飞象真的是一个码字神器啊，扩展到最大，祥和的，友善的页面真的让人大爱，在这里码字真爽，感觉已经离不开它了，第一个是印象笔记，第二个就是它了。后面会花费一些时间写写关于这些好工具的用处，场景的，为它剁手值了。2017年值了。</p>
<p>今天晚上还第一次发现iPad的一大用处，那就是当做电脑的扩展屏幕，那感觉真的是超爽，以后再也不需要再在小小的14寸的电脑上开两个页面然后两个眼睛一直紧盯着电脑，简直就要瞎了，以后要善用这个功能。不然宝物就真的报废了。</p>
<p>以上，皆是一些碎碎念。杂乱无章。你信吗？</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h2 id=&quot;文件管理一些需要注意的东西&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#文件管理一些需要注意的东西&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;文件管理一些需要注意的东西&quot;&gt;&lt;/a&gt;文件管理一些需要注意的东西&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;@(A-01日记)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天上班，下午进行
    
    </summary>
    
    
      <category term="成长" scheme="http://yoursite.com/tags/%E6%88%90%E9%95%BF/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>由一则网络事件想出来的事儿</title>
    <link href="http://yoursite.com/2017/01/07/%E7%94%B1%E4%B8%80%E5%88%99%E7%BD%91%E7%BB%9C%E4%BA%8B%E4%BB%B6%E6%83%B3%E5%87%BA%E6%9D%A5%E7%9A%84%E4%BA%8B%E5%84%BF/"/>
    <id>http://yoursite.com/2017/01/07/由一则网络事件想出来的事儿/</id>
    <published>2017-01-06T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2017-02-28T06:15:36.312Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="由一则网络事件想出来的事儿"><a href="#由一则网络事件想出来的事儿" class="headerlink" title="由一则网络事件想出来的事儿"></a>由一则网络事件想出来的事儿</h2><p>@(A-01日记)</p>
<p>今天晚上看了海贼王的2016剧场版电影，感觉还不错，各种打斗的特效，以及剧情的发展都很值得回味，不禁看到了10点多，几乎耽误了现在的写作，还是要克制住自己啊！</p>
<p>当然了，还干了一件事，突然对最近这几天发生的飞机上某高官与某大学生的事件而感到有些兴趣，对于这一整个案件现在还是处在云里雾里的，<strong>这就是罗胖所说的后真相时代啊，情绪的影响力有时候真的可以大于真相。</strong>通过微博上面的一番查看，各方都好像非常有道理，不明真相的吃瓜群众无非是选择一队站立而已，网络谣言，网络暴力真的非常可怕，可以让一个人一夜成名，也可以让一个人一夜身败名裂，这个事儿还是挺有意思的，我还会继续关注下去，看看最后的真相到底是什么。</p>
<p>这一事件又让我想起了去年的那一场罗一笑事件，小女孩是无辜的，可是背后却有那么大的幕后黑手，有公司在炒作，再加上互联网这个大杠杆，整个事件变得扑朔迷离，让人看不清楚，<strong>做一名吃瓜群众真的很容易，整天没事干就在网络上撕逼。</strong>这个世界的真相真的是让人越来越看不清了，到处都有坑，然而这些都关我什么事呢？</p>
<p>说到底，我只是好奇，看看双方都是这么应对的，怎么推动整个事件的发展的，这是我的目的所在，从中学到一些东西。以前，我看新闻的时候也总是会相信这个事情是真的，不经过自己的脑子思考，就加以相信，甚至有时候还会为这样的事儿而与别人争论，估计以后这样的事儿会越来越少的。因为我知道要改正这些根深蒂固的观念不容易，要时刻提醒自己不要随便参与争论。</p>
<ul>
<li>莫名其妙地凑热闹</li>
<li>心急火燎地随大流</li>
<li>操碎了别人的心肝</li>
</ul>
<p> 这三大误区，我想我至少还需要用至少一辈子（七年）的时间去改正，其实正确说来，莫名其妙的凑热闹真的非常浪费时间，我们都有过这样的经历，在大街上，突然遇到很多人围在一起，于是你会很好奇到底在发生什么呢？于是不自觉地凑了上去，结果发现那里是在搞营销，哈哈，是不是很熟悉的经历，是的，我们或多或少都会有这样的经历，但是我们真的每次都改不了，后来我就慢慢地不为这样的热闹所动了，因为我知道，这事儿多半没什么意义。</p>
<p>至于心急火燎地随大流，这是肯定的，因为我们内心的基因决定了我们是群居动物，然后我们随便干点什么事都需要有一个伴儿，一旦没有伙伴我们内心就会非常地焦虑，我就是这样。我身边也有很多这样的朋友，因为我们都不想自己被孤独，吃饭，上厕所，都要拉上几个好友一起去，否则就很孤独一样，而我也许是习惯了独来独往吧，所以一个人也觉得没有什么，但是有时候真的在一些决定上会非常地怀疑自己，因为没有同伴，于是慢慢地我也就这样加入了对方的队伍。我不知道这事儿对不对，反正我觉得有道理那我就去做，管它呢？</p>
<p>第三个操碎了别人的心肝，其实说起来真的无必要，我真的觉得在校园里的生活学习真的简单太多，至少你不会了，可以询问一下别人，别人还会给你指点一下哪里有错误，但是到了社会上就真的不是这样喽，你犯下的错，甚至你一直在做的事是错的，除了你最好的朋友，家人，甚至有时候家人会为了你好而不告知你，这就是一种最大的悲哀。回顾一下自己以前的思想，就是操碎了太多的东西，同时也操碎了太多别人的心肝，初高中为了那些个应试教育而操碎了自己的心，甚至有些叛逆，然后到了现在，也操碎了别人的心，其实真的有必要管吗？有时候其实真的没必要。80%的别人的事都与你无关，这是我很久之前就领悟的道理了，尽管到现在还是偶尔会有些时候会很意气风发，但是已经平静许多了，天道酬勤，自己付出多少自然收获多少，从来不渴望不期待天上会掉下来什么的好运。</p>
<p>这是我的一些教训，而不仅仅是一些片面之词，因为在这句话后面我真的因为曾经以为天上会有馅饼吃而让自己吃了更大的亏，所以，我现在对待那些容易得来的东西都很警惕，以防自己再次陷入同样的困境中。</p>
<hr>
<p>好了，我知道写作不易，是的，我开始正视这个事儿了，它已经不仅仅是爱好了，写作，不断写，坚持写，即使写的再烂也要写，有时候会怀疑自己，那就对了，因为既然坚持这么简单，为什么这事儿还那么少人成呢？</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h2 id=&quot;由一则网络事件想出来的事儿&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#由一则网络事件想出来的事儿&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;由一则网络事件想出来的事儿&quot;&gt;&lt;/a&gt;由一则网络事件想出来的事儿&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;@(A-01日记)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天晚上看了海贼王
    
    </summary>
    
    
      <category term="成长" scheme="http://yoursite.com/tags/%E6%88%90%E9%95%BF/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>那些父亲教会我的道理</title>
    <link href="http://yoursite.com/2016/12/26/%E9%82%A3%E4%BA%9B%E7%88%B6%E4%BA%B2%E6%95%99%E4%BC%9A%E6%88%91%E7%9A%84%E9%81%93%E7%90%86/"/>
    <id>http://yoursite.com/2016/12/26/那些父亲教会我的道理/</id>
    <published>2016-12-25T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2017-02-28T06:11:28.786Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="那些父亲教会我的道理"><a href="#那些父亲教会我的道理" class="headerlink" title="那些父亲教会我的道理"></a>那些父亲教会我的道理</h2><p>@(A-01日记)</p>
<p>其实，之前就一直想写关于这个话题，也是想看看我从父亲那里学到了一些什么，今天，突然想到这个事情，其实，主要还是因为我在中科院做实验的时候，我的导师对我特别好，让我又想起了我以前的老师，他们都是可爱的人，然后我又再次想到了我的父亲。</p>
<hr>
<p>我的父亲是一个不善言辞的人，也许他从来都没有走出过那个小县城，但也有可能走出过，这些我都无从知晓，因为我也秉承了父亲寡言得习惯，平时也极少说话，但是我知道他肯定有着许多的故事，等着被述说，被记录，然而我真的没有跟父亲好好的聊过一次天，心交心的聊过一次，都是用行动默默地表达对对方的感情。</p>
<p>大部分男孩肯定都与母亲关系最好，而女孩则与自己的父亲关系较好，我与父亲的关系一直正如我多少次在梦中梦到的场景一样，我在奔跑，却怎么也跑不动，在原地踏步一样，而父亲拿着一根棍棒直接过来就是一顿暴打，是的，小时候的印象就是这样的，哪里做的不对，马上过来就是一顿暴打，乃至于最后干脆跟父亲的关系根本就不好，于是越是这样排斥，就越发听不进去他说的道理，无论它是对的还是错的，反正就是当做了耳边风，如今，细细看来，却真的别有一番道理，甚至我都能够从他的行为中，做人的准则中悟出了一些本应该知道的东西，可惜自己那时候也是不开窍。</p>
<p>对了，我很讨厌”道理“这一个说法，因为我们一听到时道理，马上就开始天然的屏蔽，不过，也无所谓了，无所谓对错，无所谓好坏，只要我们开始了解这是我们选择性输入的弊病，那就有办法进行纠正了。</p>
<h3 id="那些不言自明的道理"><a href="#那些不言自明的道理" class="headerlink" title="那些不言自明的道理"></a>那些不言自明的道理</h3><hr>
<p>我还记得小的时候，又一次，在集市上的时候，我看到了一把小刀，对，就是我们现在佩戴在身上的小刀，平时可以用来切水果的，但是自己又没钱，在人家的摊里看上几眼后依依不舍得离开了，那时候我就想着趁着人家不注意的时候拿上一把小刀，可是却被父亲制止住了，叫我还是原地归位，后来，某一天中午，自己拿到了5毛钱，再加上从父亲那里拿到的5毛钱，刚好够买一把小刀，于是，兴冲冲地跑到5公里外的集市上，只是为了买那把小刀，然后又兴冲冲地跑回来，可是如今，这样的乐趣已经没有了。</p>
<p>从那会起，我就知道，我们做人一定要诚信，不能自己欺骗自己，不是自己的东西就不该拿，否则晚上会睡不着觉的。</p>
<p>小的时候，父亲也常常去帮别人家修修电器什么的，可是我至今不明白，父亲不是小学毕业吗？怎么会修电，那时候，村里经常有哪家因为保险丝烧了，然后，叫我父亲去修，这样经常的活动，与村民们的关系都非常好，甚至都非常的受尊重，只是我感觉我们家欠别人太多太多的恩情了，一时难以为报，只能够慢慢地等我又机会再回报了。</p>
<p>后来，随着时间的流逝，我开始上初中了，那会儿还在帮家里做点小小工，后来因为国家政策不允许了，也就没有再继续小工种了，于是有了一些时间来打游戏，就是那些魂斗罗之类的电视游戏，我的游戏时代始于初中，然而别人允许早就从小的时候就开始了（真是天大的差别），不过小时候的乐趣也多。于是天天迷上了游戏，到了饭都不吃的地步，争分多秒只是为了那么一些莫须有的乐趣。可是，那时候在中考，也就没管那么多，但是父亲一直在说<strong>高手比武，最忌分手</strong>，我并不觉的这句话有什么重大意义，然而现在看来，真的是太精辟了。<strong>我们这个时代最缺的就是专注，我们的注意力常常缺失，常常被电子产品等各种诱惑收割掉我们的注意力，而最近却不自知，也许只是管不了自己罢！</strong>反正我也想不通这个事儿，该玩玩儿，该干正事还是去做，不过我越发的觉得是时候该修正一下自己的处事原则了。</p>
<p>还有重要的一点就是我的父亲就是一名农民，常年就是与土地打交道，他知道该怎么照顾好这些土地，所以平日里也没时间，或者说就算有时间也不懂得怎么教导我们，这就导致我们几个兄弟姐妹经常互相打架，一打架就开始摔东西了，而父亲也从始至终没有管过这些事，顶多，最好直接就是暴打一顿，然后再来一些责骂，其他再多的教育也就没有了，不过，父亲还是整日里说：“不劳动，连饭都没得吃”，是的，不劳动，连饭都没的吃，这是多么简单的一句话，但是劳动了也不一定能让全家吃饱饭了，所以只能不断地劳动，在这一点上我已经不太同意父亲了，尽管他什么也没有对我说过，但是从这些日常里的生活行为就可以慢慢的看出来了。</p>
<p>真是，越长大，越是能慢慢挖掘出其中的一些细节，一些道理，细细回顾，竟然还有其道理之处。总之，对人好，对人真诚，常常帮助别人，好好劳动，专注的做一件事，这些看似简单却又被忽视的东西我已经才慢慢开始看清，甚至得需要一段时间才能完全的融入我日常得生活理念中。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h2 id=&quot;那些父亲教会我的道理&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#那些父亲教会我的道理&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;那些父亲教会我的道理&quot;&gt;&lt;/a&gt;那些父亲教会我的道理&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;@(A-01日记)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实，之前就一直想写关于这个话题，也是想看
    
    </summary>
    
      <category term="随笔" scheme="http://yoursite.com/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>碎碎念</title>
    <link href="http://yoursite.com/2016/12/24/%E7%94%9F%E6%B4%BB/%E7%A2%8E%E7%A2%8E%E5%BF%B5/"/>
    <id>http://yoursite.com/2016/12/24/生活/碎碎念/</id>
    <published>2016-12-23T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2017-02-28T05:59:26.386Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="碎碎念"><a href="#碎碎念" class="headerlink" title="碎碎念"></a>碎碎念</h2><h3 id="01-反正得干点儿什么"><a href="#01-反正得干点儿什么" class="headerlink" title="01 反正得干点儿什么"></a>01 反正得干点儿什么</h3><blockquote>
<p>甲：嗯……今年我一定要干点儿什么！<br>乙：嗯，是得干点儿什么了！再不干点儿什么就不行了……可是干点儿什么呢？<br>甲：嗯。反正得干点儿什么！…</p>
</blockquote>
<p>这是从李笑来老师早年的博客看到的一则笑话故事，虽然好笑，但是却深深地引发了我的思考，反正我们大部分人都是新年伊始总是想要去找点事做的，然而做什么自己却不清楚，我自己就是陷入了这样的怪圈。</p>
<p>这样的怪圈让人很难摆脱，甚至新年定下的愿望，目标，到了年末依然是没有完成。我的2016年依然是这样，前几天看到这样一个句子，<strong>你怎么度过一天，你就怎么度过一年</strong>，这句话着实震惊到我了，因为看看我每一天的生活我就知道自己的一年是怎么度过的了，除了暑假时候的每天很有计划，很有目标的骑行，此外，这一年我就真的记不清楚有哪些日子我是很清楚的活着了。</p>
<p>这样的状态真的太可怕了，可是我自己践行能力又很差，这一年来没有习得什么新的技能，对于这一点我实在是有所惭愧，还没有真正把时间当做我的朋友。</p>
<hr>
<h3 id="02-发现一个重大的事情"><a href="#02-发现一个重大的事情" class="headerlink" title="02 发现一个重大的事情"></a>02 发现一个重大的事情</h3><p>昨天看完《湄公河行动》后本来是想写一下观后感的，可是却怎么也写不下去，怎么也写不到1500字，最后索性是开始凑字数了，东扯西扯，好不容易才写到了1500字，发现自己这么快就干涸了，或者说我自己就从来没有饱满过，肚子里完全没有什么话题可写，也没有相关的经历去填补这一方面，这些都是积累不够的缘故，所以，最后根本写不出来，这也就不足为奇了。</p>
<p>假设每天都写的话，也实在想不出来每天该写点什么，每天的生活就如同一地鸡毛一样，再怎么写也无法构成一篇文章，就算可以构成了，也不是每天都可以有的写，但是每天都坚持写的话，就得每天都得有内容输入，并且是大量的输入，优质的输入，优质的处理，如此方能写出一些有价值的文章，为什么自己以前一直没有发现这一点呢？</p>
<p>早就应该发现的道理，甚至李笑来老师早就多次说过的道理，我却没有坚持下来写作，归根结底还是没有管理好自己，以至于错过了这么好的成长的机会。去年的时候，我突然心生奇想，要坚持写作三十年，并且每天要写1000字，后来因为期末考试，又再一次把目标调整到了每天500字，最后又因为某一天没有写下来，慢慢地又降低了对自己的要求，你说可怕不可怕，到最后索性就是哪天记起来就写，哪天心情好了就写，如若记不起来，干脆就不写了，人就是这样一点点地磨灭掉自己的激情，自己的梦想的。</p>
<p>可是经过这几天的践行，却也发现要坚持下来写作实在是太难了，首先要保证自己每天要有一个固定的时间点去写作，其实还得有东西可写，这样一想，我就对写作内心又提不起兴趣来了，虽然我自己本身非常喜欢写东西，不过也许那只是一种假象，或许不过是心情高兴或者不高兴时候的一种表达方式。</p>
<p>特此，我觉得有必要每天坚持在自己的blog里面坚持写下去了，虽然我知道自己写得非常地烂，但是一定要坚持啊！一年之后，再来看看我给自己做的这个实验到底能让我自己有多少的感悟。</p>
<h3 id="03-我也想有个书桌"><a href="#03-我也想有个书桌" class="headerlink" title="03 我也想有个书桌"></a>03 我也想有个书桌</h3><p>其实，我也想拥有一个属于自己的书桌，上面摆上电脑，再来一杯茶或者咖啡，旁边是一个书架，再然后旁边就是自己的梦想照片墙，在电视里看多了就觉得这是一件很美好的事情，累了，在书桌上码会字；或者干脆那里就是我自己的一片小天地，也许这样小的梦想要等到工作之后才能够完成的吧！</p>
<p>或者自己的小床头就可以当做小书桌来用，可是这实在是太不堪了，并且总觉得在众目睽睽之下写东西有点被偷窥的感觉，这种感觉让人很不舒服，还是慢慢习惯吧！</p>
<h3 id="04-自己做自己的，没必要理会别人在干什么"><a href="#04-自己做自己的，没必要理会别人在干什么" class="headerlink" title="04 自己做自己的，没必要理会别人在干什么"></a>04 自己做自己的，没必要理会别人在干什么</h3><p>我发现一个事儿，我自己经常就陷入这样一种状态，总是以自己的思考，以自己的见解去定义别人，比如说，自己是这样子做事情的，那别人也肯定是这样子的，对这件事自己是这样思考的，甚至在我看来这样思考没什么错误，然而在别人看来却又不一定是这样认为的，这种现象经常存在，乃至于我们的沟通，我们的交流常常存在障碍，而自己却不自知，实在是非常可怕，要经常注意这个问题，避免一叶樟木，看不到事物的真实现象。</p>
<hr>
<p>反正现在写的也是一些碎碎念，没有什么主题，也不可能有什么主题，毕竟我才发现自己真的输入太少，估计今年阅读的书籍都不超过50本，哪里有什么深入的大思考呢，哪里有什么高质量的输出呢？再不济，也就是写出一些废话，但是总归，先写出来再说……</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h2 id=&quot;碎碎念&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#碎碎念&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;碎碎念&quot;&gt;&lt;/a&gt;碎碎念&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&quot;01-反正得干点儿什么&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#01-反正得干点儿什么&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=
    
    </summary>
    
      <category term="生活" scheme="http://yoursite.com/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>付费就是捡便宜</title>
    <link href="http://yoursite.com/2016/12/19/%E4%BB%98%E8%B4%B9%E5%B0%B1%E6%98%AF%E6%8D%A1%E4%BE%BF%E5%AE%9C/"/>
    <id>http://yoursite.com/2016/12/19/付费就是捡便宜/</id>
    <published>2016-12-18T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2017-02-28T06:08:30.387Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="付费就是捡便宜"><a href="#付费就是捡便宜" class="headerlink" title="付费就是捡便宜"></a>付费就是捡便宜</h2><p>@(A-01日记)</p>
<p>为什么说付费就是捡便宜呢？这是我血的教训啊！在自己的能力范围内，能用钱解决的千万不要花时间，花注意力，虽然我们现在的时间的价值不高，但是我们也得把它用在正确的事情上面，这样某一天我们的时间才会越来越有价值。</p>
<h3 id="01-免费时代已经过去了"><a href="#01-免费时代已经过去了" class="headerlink" title="01 免费时代已经过去了"></a>01 免费时代已经过去了</h3><p>如今，身处互联网时代，大部分东西我们竟然可以在网上找得到免费的，然而，要知道，免费的也不一定是好的，因为，在这个世界里，我们总得存活下去，那为什么就得给你免费呢？在“到底是付费还是寻找免费的过程中”，我发现自己一旦开始想要寻找免费的东西，并且还想要用好的东西，几乎不可能，因为要么只是免费一两天，要么就是质量太差，在这个过程中自己还浪费了大量的时间与精力，一点点的精力与时间堆积起来可不是一个小数目。</p>
<p>比如，我们都有这样的经历，想要看某部电影，但是只有在某个视频网站上有，并且需要会员，然后我们再花费大量时间去网上寻找免费的会员等等，我自己曾经就这样，又因为自己有科学上网的需要，有一段时间曾经上网找免费的工具，可是这些工具都太差了，又不稳定，最后索性自己付费开了一年的会员，这下自己再也不用为科学上网而愁了。省去了多少时间与注意力啊！</p>
<h3 id="02-为什么样的工具付费值得深思"><a href="#02-为什么样的工具付费值得深思" class="headerlink" title="02 为什么样的工具付费值得深思"></a>02 为什么样的工具付费值得深思</h3><p>2016年我为了能够进一步的提升自己的体验也花了挺多钱的，细数一下吧！</p>
<ul>
<li>在网易云课堂花了将近300多的课程费用；</li>
<li>电脑内存条升级花了300多；</li>
<li>学堂在线课程花了200多；</li>
<li>印象笔记双11活动花了148；</li>
<li>马克飞象年费79元；</li>
<li>以及各种杂七杂八的在线课程付费等等；</li>
<li>重要的纸质版书籍付费；</li>
</ul>
<p>这些所有的付费，我觉得都是值得的，因为我觉得必不可少，该省下来的地方一定要省，不该省的地方一定不能省，尤其是自我投资这件事情上，一定不能够省的，因为<strong>学习是投资回报率最高的行为</strong>，也许当下不会立即产生什么样的成果，但是在可预见的未来我们一定能够有所回报，并且是惊喜的回报的，当然这期间省下来的时间与注意力那就是最大的收获了。</p>
<p>当然，这些都是在自己的能力范围内去付费的，绝对不能自己吃不饱饭，这样还谈何提升呢？纵观这些消费，我发现自己真的是践行了<strong>“付费就是捡便宜的”</strong>说法了，在那些该买的书籍上面我会买，在那些优秀的工具上面我也会付费，当然在付费之前我也会三思，到底这个东西能给我带来什么样的好处，它足够好用吗？它符合我的需求吗？它是我现在或者可预见的未来需要的东西吗？它价格亲民吗？市面上有没有足够好的又能够代替的免费产品？如果没有，付费就是了，没必要怀疑，因为我始终相信一点，有些该省而有些则不能省。</p>
<p>对于自己的成长，如果有好处，那就不该省。</p>
<h3 id="03-再次升级自己的概念"><a href="#03-再次升级自己的概念" class="headerlink" title="03 再次升级自己的概念"></a>03 再次升级自己的概念</h3><p>我自己本身就是一个爱好读书之人，对于书籍，我从来都是不太在意它多少钱，实际上，一本书顶多也就是三四十块钱，但是只要它哪怕能给我带来一些成长，一些欢乐，我觉得这都是值得的，况且相对于现在的物价来说，一本书的价格实在是太便宜了，想想自己高中的时候每周都会花上三四十元买书，因为我发现那玩意竟然能够让我在学习之余获取一点东西，获得一些精神上的享受；所以，从那时候起大概就养成了这样的概念。</p>
<p>然而，当我发现上了大学之后，大家都很少阅读了，我自己也减少了阅读的时间，这个让我感觉很悲哀的事啊！以前至少可以做到每天课外阅读一个小时以上，而现在甚至一周能够有一个小时的阅读时间就不错了，大部分时间我们都用来了刷手机，刷手机，刷手机，这简直就是一个时间黑洞，不过，当我慢慢地意识到这个问题之后，自己也就开始有意识的改变，不为其他人所动容，因为<strong>做对的事远比把事情做对更好</strong>。</p>
<p>不断的升级刷新自己的概念，让自己至少在成长，而不是停滞不前。</p>
<p><strong>小结：</strong>在这篇文章中，有很多概念都是从李笑来老师那里习得的，还需要不断地践行，不断的升级自己的操作系统，比如，写作这个事儿，要坚持；再比如，付费就是捡便宜，因为付费能够为我们省去大部分时间与精力，让我们去做我们想做的事。</p>
<p>我坚信，践行那些好的东西，一定会有用的。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h2 id=&quot;付费就是捡便宜&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#付费就是捡便宜&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;付费就是捡便宜&quot;&gt;&lt;/a&gt;付费就是捡便宜&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;@(A-01日记)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么说付费就是捡便宜呢？这是我血的教训啊！在自己的能力范围内，能
    
    </summary>
    
      <category term="随笔" scheme="http://yoursite.com/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>一部经典的纪录片，以及......</title>
    <link href="http://yoursite.com/2016/12/18/%E4%B8%80%E9%83%A8%E7%BB%8F%E5%85%B8%E7%9A%84%E7%BA%AA%E5%BD%95%E7%89%87%EF%BC%8C%E4%BB%A5%E5%8F%8A/"/>
    <id>http://yoursite.com/2016/12/18/一部经典的纪录片，以及/</id>
    <published>2016-12-17T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2017-02-28T06:14:46.711Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="一部经典的纪录片，以及……"><a href="#一部经典的纪录片，以及……" class="headerlink" title="一部经典的纪录片，以及……"></a>一部经典的纪录片，以及……</h1><p>@(A-01日记)</p>
<p>今天，早上上完了机械设计的动员大会了，没想到这为期一个月的课程设计比平时上课还要多课程，还要困难，重要的是还要答辩！我想静静……</p>
<p>然后中午，以及下午连续看了纪录片《Planet Earth II 》和西部世界，终于把这两部片子给看完了，积压下来的电影也看的差不多了，一般的电影不看，看了纯粹是浪费自己的时间和注意力，那可是自己最宝贵的资源啊！</p>
<h3 id="01-地球脉动"><a href="#01-地球脉动" class="headerlink" title="01 地球脉动"></a>01 地球脉动</h3><p>简单说说《Planet Earth II 》又叫《地球脉动 2》这部纪录片吧，这一部纪录片主要是降了地球上的生物生存的故事，第二季分为六大部分，岛屿、山脉、丛林、沙漠、草原、城市；</p>
<p>每一段的生存故事，都很令人敬佩，我们这个世界的造物主真是非常伟大，一个个生物链相连祁连，就是在最恶劣的沙漠环境中，高达70度的地表温度也依然存在在这生物链，每一个动物从一出生就开始面临死亡的威胁，最终，九死一生，才能够最终繁衍生息，留下后代，看来我们人类的生存目前来看比他们轻松多了。</p>
<p>公企鹅，以及母企鹅轮流通勤，到远离栖息地80公里以外的地方去觅食，然后再一次返回来，这其中的每一次都有生命的危险；沙漠上的小鸥家族必须要把自己的窝安放在远离水源的地方，然后父亲要每天冒着生命危险往返200多公里去给自己的孩子取水，说不定哪天就回不来了，因为取水的地方刚好有它的天敌，处处有危险，处处要小心，在大自然里哪怕是能够多活一天都是一个奇迹啊！</p>
<p>这系列的纪录片拍的效果真的很赞，比国内所谓的大片好多了，每一帧都可以当做壁纸级的高清画面，看这部纪录片不得不感慨造物主的伟大，也不得不赞美David Attenborough导演90多岁的高龄依然有这么精悍的作品，真是心服口服。<img src="http://7xkse6.com1.z0.glb.clouddn.com/%E5%9C%B0%E7%90%83%E8%84%89%E5%8A%A8.jpg" alt="地球脉动"><br>随意感受一下，真的推荐一看。</p>
<p>看完这系列的纪录片，感觉我们的生活中遇到的困难都不再是困难了，至少我们所做的大部分得事又没有什么生命危险，所以大胆放手去做，先做再说，成不成再看自己做得事是不是对的。</p>
<p>最后，还是祝David 老爷子能够长命啊！</p>
<h3 id="02-西部世界"><a href="#02-西部世界" class="headerlink" title="02 西部世界"></a>02 西部世界</h3><p>西部世界，第一季感觉拍的跟屎一样，完全没有什么可看性，我竟然还花了差不多十个小时的时间把第一季共10集的剧给看完了，然后，看完了，结局竟然是新故事的上线，也许在逗人吧。</p>
<p>从第一集开始，我就一直在看他们玩了一遍又一遍的循坏游戏，一样的老地方，一样的人物，看到第十集我都完全不知道这部片子到底在表达一些什么观点，什么态度；整部剧就是有一个公司造出了一个世界，名为是西部世界，那里什么都有，就像一个社会一样，专门供那些在现实世界里的人进去找寻自己，或者找寻属于自己的欢乐，反正在那里可以为所欲为，杀戮，纵欲，人们在那里可以尽情的解放自己，表现了最真实的自己，当然也让我想到了这么一句话，<strong>在一个无人的角落里（没有人监管的地方），才能够最真实的表现自己是一个什么样的人</strong>，我们的社会之所以这么井然有序，就是因为犯罪成本太高，人都是有趋利避害性的，所以，总归老老实实做好自己，至于道德什么的还是靠自己内心的良知来约束，反正你又不能因为道德上的缺失而给一个人判刑，除非他犯了罪。</p>
<p>一直到第10集，整个故事都还在谜团中，让人有点失去耐心了，整个剧情可讲的东西不多，能拍不出来10集已经非常不错了，我甚至都能够料想到下面会发生什么，大概就是人类最后反省过来，觉得自犯下大错，悔改，然后与有意识的机器人一起和平共处之类的吧！</p>
<p>这一类的没有哲理性的剧还是不适合我看，还是豆瓣上经典老作长盛不衰的，才值得慢慢品味。</p>
<p>小结：看多了，也能慢慢的找出来自己所喜欢的东西了，国产电影优秀的还是太少，有时间还是多读读书，读书才能给自己更多的乐趣。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h1 id=&quot;一部经典的纪录片，以及……&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#一部经典的纪录片，以及……&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;一部经典的纪录片，以及……&quot;&gt;&lt;/a&gt;一部经典的纪录片，以及……&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;@(A-01日记)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天，早上上完了机
    
    </summary>
    
    
      <category term="成长" scheme="http://yoursite.com/tags/%E6%88%90%E9%95%BF/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>没有心情的一天</title>
    <link href="http://yoursite.com/2016/11/23/%E7%94%9F%E6%B4%BB/%E6%B2%A1%E6%9C%89%E5%BF%83%E6%83%85%E7%9A%84%E4%B8%80%E5%A4%A9/"/>
    <id>http://yoursite.com/2016/11/23/生活/没有心情的一天/</id>
    <published>2016-11-22T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2017-02-28T05:56:23.248Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天又继续出去三里屯“实习”去了，所谓的实习不过是为了赚取一些生活费的，无聊，同时也不能学到什么东西，如果不是被迫这样，谁会愿意用时间来换取钱，虽然现在的我，时间的单位价值还是很低，但是潜在价值不可限量。</p>
<p>一下午校审了两个PPT文件以及一个课件的转录，事情很小，但是我还是有一个文件传错了，也许是太累了没看清楚，不过这也先不用管了，细心还是非常重要的。</p>
<p>重要的不是这些，而是今天诸事不顺，下班后原本四十多分钟的车程，硬是堵车了一个多小时，同时还被雨淋，这些其实都不重要。重要的是当我21:20多回到学校准备骑车出去买点吃的时候，发现我的自行车已经不变了，看来小偷还是难防啊。妈的，真是的，曹，怎么会有这么多坏人，真他妈不能太相信别人。</p>
<p>车子是锁住的，并且还是和别人的放在一起，为什么别人的车子都在，就唯独我的车子不在，这是为什么？这个社会上的坏人真难防，不能太相信别人了，少他妈装好人，到头来变成这种样子。</p>
<hr>
<p>出来这么久，多少也积累了一些经验，别看我说话少，变现的很内向一样，虽然我本身就很内向，但是至少还是学到了一些道理，用钱换来的血的教训，终归不会忘记。</p>
<blockquote>
<p>出来混，别人不小心，别人不要命，自己还是要小心谨慎的，你不能阻止别人变坏，但是你一定还是要做一个好人。但是不能太好，否则别人以为你很好欺负，那就得不偿失了。</p>
</blockquote>
<p>实在太伤心了，跟随了我两千多公里的自行车，花了很多心血在上面，承载了太多记忆，没想到就这样被别人偷走了，我的1995，算了吧，就这样，既然已经发生了，就随他吧，该来会总是要来，以后一定要小心点， <strong>不能太相信别人了</strong> ，这不仅仅是我的经验，我始终相信那些干坏事的终究会得到相应的“回报”，不是不到，而是时机还未成熟，正如那一句“每一个你讨厌的现在，都是过去的你所做的”，平下心来，不行了，还是平不下来。</p>
<p> <strong>最后一句，那些干坏事的都他妈滚，没有任何理由活着了，如果我是你，我宁愿死去。然而我现在还是一个“好人”。 </strong></p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;今天又继续出去三里屯“实习”去了，所谓的实习不过是为了赚取一些生活费的，无聊，同时也不能学到什么东西，如果不是被迫这样，谁会愿意用时间来换取钱，虽然现在的我，时间的单位价值还是很低，但是潜在价值不可限量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一下午校审了两个PPT文件以及一个课件的转录，事情很小
    
    </summary>
    
      <category term="生活" scheme="http://yoursite.com/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>做好当下的每一步</title>
    <link href="http://yoursite.com/2016/11/19/%E5%81%9A%E5%A5%BD%E5%BD%93%E4%B8%8B%E7%9A%84%E6%AF%8F%E4%B8%80%E6%AD%A5/"/>
    <id>http://yoursite.com/2016/11/19/做好当下的每一步/</id>
    <published>2016-11-18T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2017-02-28T06:16:37.406Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>是时候该好好结束一下这样的日子了。</p>
<h3 id="一、关于迷茫"><a href="#一、关于迷茫" class="headerlink" title="一、关于迷茫"></a>一、关于迷茫</h3><p>这几天，其实想明白了很多事。有时候机会是靠自己争取的，有时候却又不是，其实我就是一个俗人，钱，其实没有万万不能，当不够用的时候，就算是拿时间去换，也是值得的，我们有多少人不是在拿时间换钱。身在大学，能够学到一些东西，我已经非常知足了。尽管自己还不是很开窍，如果万事都要走和别人一样的路，都要听别人的话，我认为不用再活。</p>
<p>从小到大，什么决定从来都是自己一手做主，上不上学，去哪里上学，在自己力所能及的范围尽可能地去做出最好的决定。也许，在现在看来是傻逼一样的行为，在当时已经是最优解了。我们总是习惯这样去批判别人或者自己当时为什么这么傻逼，然而当时你真的没有做出最好的决定了吗？大部分是，不后悔，足以。</p>
<p>一直以来活在迷茫中，就算是青年大叔，我相信也一定有这样的感觉，因为李笑来老师把“迷茫”讲解地深入本质，“迷茫”就是我们对于未知的一种不知所措，我们大部分时候不就一直存在在一种无知的状态吗？所以还有什么好迷茫的，正因为不懂，无知，所以我们才要去学习，才想去做更多的事改变这种迷茫的状态，然而当我们到达了我们以为的状态时，更多的无知就来了。你不可能一直都能把你的事想明白。</p>
<p>前几天，正当我意气风发，准备冲动考研时，我为考研光明的未来感到非常的惊喜，以至于难以平复自己的心情，然后慢慢地理性思考，综合分析了自己的情况，还是放弃吧，并不仅仅只有在高校里才能够真正学到东西，虽然我不否认在学校里学到的东西更多，但是我考虑的已经不仅仅是自己的未来了。</p>
<p>当年，我的父亲也是本来有机会继续上学的，后来也是因为他的父亲老了，所以才放弃自己的学业来养老，尽管长这么大，还没有见过自己的爷爷，在外人看来，老爸就是我的爷爷了吧，毕竟将近70岁的人了。</p>
<hr>
<h3 id="二、是否考研"><a href="#二、是否考研" class="headerlink" title="二、是否考研"></a>二、是否考研</h3><p>其实，有许多事，许多过去的决定你完全无法看出当时是否是明智的，又或者是正确的，只有过了几年或者若干年后，你才能发现它是否会发生作用。</p>
<p>当年，中考若不是考入当地重点中学，也不会来到高中的母校，也便不会在高考时能够获得机会考入如今的学校，虽然在这里学到的东西不多，但是一直在努力。虽然努力程度还是有很多空间，但是的的确确不能再继续深入学习了。这并不是说我就彻底放弃了学习，而是换了一个大环境去学习，更何况现在互联网环境下MOOC学习已经不是什么难事。</p>
<p>今天，和几个好哥们简单地吃个饭，聊个天，畅谈一下自己的未来，各人有各人的抱负，各人有各人的选择，静静地祝福他们，也希望自己能够有一个bright future. 谁都向往着美好的未来，谁都在努力着，岁月静好，做好这一切，时光终不负我们。</p>
<p>无论考研还是就业，亦或者还是出国，最终不都是要汇入社会这个大洪炉吗？更何况，这一生还有好多机会呢？我们难道又再一次陷入了高考时的那种状况了吗？也不能单独评判说考研到一个好学校，跟着好导师，从此，就走向人生巅峰了吧。</p>
<p>其实，我早就想明白了，在那里还是要靠自己。自己不靠谱，靠谁都是不靠谱的。唯有自己才是自己最好的朋友，这是首位的。</p>
<p>当然，如果有机会，我也想考研，我也想出国留学，但是留着以后吧，到国外走一趟，开阔自己的视野，也不失为一个好决定。</p>
<h3 id="三、做什么样的工作？"><a href="#三、做什么样的工作？" class="headerlink" title="三、做什么样的工作？"></a>三、做什么样的工作？</h3><p>其实，到目前为止，还是没有一个大的决定，既想干自己的老本行，机械专业，但是也想跨行做新行业，还是给自己更多的尝试吧，不要认定自己以后一定会做这个行业，毕竟一辈子的事，要做好决定。</p>
<p>360行，行行出状元。车到山前必有路，先把脚下的路走稳了，再说吧。</p>
<hr>
<p><strong>后记:</strong>今天，喝了一点小酒，晚自习的时候有些晕晕的，怪自己没能够好好利用时间，不够专注，导致精力分散，所以就是喜欢的事都会一些，但是只是入门罢了。</p>
<p>以后，慢慢更新博文，希望能够一步步记录下自己的成长，一些迷茫，一些无作为，一些困惑，亦或者一些感动。</p>
<p>马上，期末考试了，希望能够好好掌握本学期的知识。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;是时候该好好结束一下这样的日子了。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;一、关于迷茫&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#一、关于迷茫&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;一、关于迷茫&quot;&gt;&lt;/a&gt;一、关于迷茫&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;这几天，其实想明白了很多事。有时候机会是靠自己争取的，有时
    
    </summary>
    
    
      <category term="成长" scheme="http://yoursite.com/tags/%E6%88%90%E9%95%BF/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>再次重装系统的一些教训</title>
    <link href="http://yoursite.com/2016/11/15/%E2%80%9C%E5%86%8D%E6%AC%A1%E9%87%8D%E8%A3%85%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E2%80%9D%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E6%95%99%E8%AE%AD/"/>
    <id>http://yoursite.com/2016/11/15/“再次重装系统”的一些教训/</id>
    <published>2016-11-14T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2017-02-28T09:52:39.417Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>昨天，想要装一下admas2013版本，一路安装都非常顺利，可是当我打开软件的时候发现13版本的工具条一片空白，而换用classic的界面却可以用，但是我就是有强迫症啊，怎么办，于是各种想办法，Google搜索，甚至给电脑给换了一个管理员，调用超级管理员，为的就是一个目标，把C盘下的user用户名从中文给改为英文名，因为这个名字使得很多的知名软件无法安装上，尤其是一些编程类的软件，因为他们的路径一般识别不了中文，而只能识别英文。</p>
<p>折腾来折腾去，结果让自己的电脑陷入了一个两难的境地，想要安装软件或者卸载软件都需要输入指纹，然而我的电脑里面没有输入指纹，以前的账户被我强行给删掉了，又是一番Google，无奈，最后没电，只能重置系统。</p>
<p> <strong>重置系统并不是什么难事，难得是你要再一次安装各种驱动，各种软件，以及你习惯的一系列配置。</strong>当我想要重置系统，提前备份一下文件的时候却发现我的文件也无法备份了，很尴尬，再次需要指纹，真是什么也干不了了。除非把硬盘拿出来，然后利用别的电脑拷贝出来，然而我实在是太懒了，不想弄，所幸我平时C盘没放什么重要的文件，几乎都是一些大型软件的安装路径放置。</p>
<p>幸亏，最后重置好了，没费多少时间，费的是自己还的装上各种日常办公软件。对于一般人来说，还是挺麻烦的，还是其他系统像Linux之类的比较好啊，不容易崩溃。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;昨天，想要装一下admas2013版本，一路安装都非常顺利，可是当我打开软件的时候发现13版本的工具条一片空白，而换用classic的界面却可以用，但是我就是有强迫症啊，怎么办，于是各种想办法，Google搜索，甚至给电脑给换了一个管理员，调用超级管理员，为的就是一个目标，
    
    </summary>
    
      <category term="随笔" scheme="http://yoursite.com/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>日常生活的小波澜</title>
    <link href="http://yoursite.com/2016/11/05/%E7%94%9F%E6%B4%BB/%E6%97%A5%E5%B8%B8%E7%94%9F%E6%B4%BB%E7%9A%84%E5%B0%8F%E6%B3%A2%E6%BE%9C/"/>
    <id>http://yoursite.com/2016/11/05/生活/日常生活的小波澜/</id>
    <published>2016-11-04T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2017-02-28T05:58:32.855Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>深夜了，道一声晚安吧，已经好久没有说晚安了，在这个北京三环的地方。</p>
<p>上个周末，去中科院初步了解一些大创的实验，顺便见了一下我们的导师，然后就被导师的一番话给弄得我两天内心非常焦虑了，当然那一天，我也终于圆了自己的一个梦，终于踏上了北大校园，尽管内心已经不再很激动，更多的是一种羡慕。</p>
<p><img src="http://7xkse6.com1.z0.glb.clouddn.com/IMG_20161108_133929.jpg" alt="未名湖边的宝塔"></p>
<p><img src="http://7xkse6.com1.z0.glb.clouddn.com/IMG_20161108_133250.jpg" alt="传说中的未名湖"></p>
<p><img src="http://7xkse6.com1.z0.glb.clouddn.com/IMG_20161108_132045.jpg" alt="秋日下的北化校园"></p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;深夜了，道一声晚安吧，已经好久没有说晚安了，在这个北京三环的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上个周末，去中科院初步了解一些大创的实验，顺便见了一下我们的导师，然后就被导师的一番话给弄得我两天内心非常焦虑了，当然那一天，我也终于圆了自己的一个梦，终于踏上了北大校园，尽管内心已经不再很激
    
    </summary>
    
      <category term="生活" scheme="http://yoursite.com/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Day1 成都至雅安</title>
    <link href="http://yoursite.com/2016/09/15/Day1%20%E6%88%90%E9%83%BD%E8%87%B3%E9%9B%85%E5%AE%89/"/>
    <id>http://yoursite.com/2016/09/15/Day1 成都至雅安/</id>
    <published>2016-09-14T16:44:00.000Z</published>
    <updated>2017-02-28T06:16:44.429Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>出发前合影<br><img src="~/Image [1].jpg" alt=""><br><img src="~/Image.jpg" alt=""><br>今天，早上7点从成都出发，历经150公里到达雅安市，这是第一次这么大强度的骑行，并且还驮着一个巨重的驮包，刚开始勉强感觉还可以，可是之后感觉体力不支，车子越来越重的感觉，真是超级难的第一天。膝盖已经开始隐隐作痛，不知道后续几天这个状况是否还会继续，估计是座椅位置以及速度没有及时调整好，这个明天再看看吧！<br>同时，今天的太阳实在太猛了，这边一直到晚上7点也都还能见到阳光，天也才刚刚开始变黑。<br>我们一边骑，路上停停走走，正常休息，光是喝水了。不过还的说一句，今天骑车强度确实有点大，有点hold不住了。<br>先这样吧，太累了，休息，明天还要继续战斗。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;出发前合影&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;~/Image [1].jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;~/Image.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;br&gt;今天，早上7点从成都出发，历经150公里到达雅安市，这是第一次这么大强度的骑行，并且还驮着一个巨重的驮包，刚开始
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>骑行，我们出发啦</title>
    <link href="http://yoursite.com/2016/09/15/%E9%AA%91%E8%A1%8C%EF%BC%8C%E6%88%91%E4%BB%AC%E5%87%BA%E5%8F%91%E5%95%A6/"/>
    <id>http://yoursite.com/2016/09/15/骑行，我们出发啦/</id>
    <published>2016-09-14T16:19:00.000Z</published>
    <updated>2017-02-28T06:11:39.840Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>7月17日晚，10点50，北京西站，去往成都的火车晚点了半个小时，这令人有点不爽的样子，却不曾想到在这一路当中我们还要继续晚点2个小时，想到这，我就有点⋯⋯<br>不过，一想起马上就到天府之国成都，马上就要开始骑行，从成都到拉萨，2000多公里，就有点兴奋，却也带着一点怀疑的态度，真的能骑到吗？这个无从得知，按照计划慢慢骑吧。<br><img src="~/成都出发.jpg" alt=""></p>
<p><img src="~/成都火车站候车.jpg" alt=""></p>
<p>我也不知道什么时候开始萌生了这样的一个想法，也许这要追溯到高三的时候，那时候，买了一本书，主要就是讲一个患有癌症的人在生命的最后期限里通过徒步旅行到各种艰险的地方，尼泊尔，西藏拉萨等等，还有搭乘长途汽车穿过艰险的天然地带，后来癌症就好了。这是一本真实的个人记录的书籍，于是从那时候开始就萌生了这样的一个念想，有机会，一定要用自己的脚步丈量大地，却没想到会是这样的一场骑行。</p>
<p>有些时候，你认为的很偶然的机遇或者很在外人看来很疯狂的举动其实从一开始就埋下了那一刻种子，而你也不知道它什么生根发芽，最后也真的开始长成参天大树。这些隐形的行为最后都开始显性了。</p>
<p>话说回来，我也不知道这次骑行的意义在哪里，网络上都说，“来一场说走就走的旅行”，可是我并不认为这是一场说走就走，头脑发热的行为，这很理性，为了逃脱什么吗？为了追寻什么吗？还是朝圣？还是挑战？亦或者是其他的理由，没有这么多，有些事情并不需要太多的理由，去做就是了，哪里来的那么多为什么呢？</p>
<p>青春的时候，是应该做一些难忘的事情的，在大学的四年里，如果说有什么令人难忘的话，也许应该是这一次骑行了吧。</p>
<p>现在我们还在K1363的火车上，外面下着大雨，明天估计早上8点到成都，然后开始准备，调整一下，一路西行。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;7月17日晚，10点50，北京西站，去往成都的火车晚点了半个小时，这令人有点不爽的样子，却不曾想到在这一路当中我们还要继续晚点2个小时，想到这，我就有点⋯⋯&lt;br&gt;不过，一想起马上就到天府之国成都，马上就要开始骑行，从成都到拉萨，2000多公里，就有点兴奋，却也带着一点怀疑
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
</feed>
